其實有冇人搞得清比特幣個概念係點？

完全唔明點樣製造一粒比特幣
又唔明比特幣以乜嘢方式存在
又唔知點樣用黎交易
又唔知所謂既去中心化有咩好處
個腦成堆問號

Ps: IQ 112

簡單講咪即是每個人手上都有本公開帳本，是一種不可偽造的遊樂場代幣。

但呢個遊樂場代幣背後無野backup，它的價格升趺只是經濟泡沫。

真係冇嘢backup？

要define what is backup
而泡沬就係歷史先可以引証旳一個名詞, 如果最後未能對現就係泡沬, 相反就係有實際價值

最主要係冇人認受
唔係講緊物質上
如果黃金冇人心理上認受係有價值
就變廢鐵

呢個澳門節目有講比特幣來源，特點，優劣。

唔識x2

但覺得同名畫、藝術品一樣
當主流都認同呢樣野有價值
咁就有價值

同藝術品一樣，
你拎住幅名畫去拍賣會可能值幾百萬
但你拎去當舖冇人識就可能只值幾百蚊

咁你話藝術品、名畫風險大唔大？

早前升得好勁嗰陣連登好多專家講到頭頭是道咁
而家唔見晒唔知去晒邊
應該高位放晒退晒休嘆緊世界了

比特幣的價值要高於掘礦成本，先有人願意掘，讓比特幣交易可以進行。

但現在的狀況，交易價已經低於掘礦價，無人挖，連交易都做不到。

比特幣的去中心化交易是它唯一的價值，失去呢樣野，drop to zero 不可避，長遠歷史會證明它是一個經濟泡沫。

成日覺得藝術品依樣野好on9,一幅畫賣成千萬，明明完全冇呢樣價值

佢意思係無抵押
但其實美金 支幣都一樣無左抵押好耐

唔會
個difficulty 其實不停review
多人掘就難掘
少人掘就易掘

你話掘成本高正正因為太多人掘
攪到無啖好食

又真是想錯了，不記得少左人，就更大機會第一個resolve puzzle。

不過另一方面，政治因素，各國政府都會傾向打壓比特幣。

屌 咪同鑽石一鳩樣
世紀騙局
但又真係比佢呃到

好明顯你樓上個位 係一知半解就走出黎9up

咁黃金係有實際既value ge
eg. 電線都需要用到黃金作導體

要有人掘礦先交易到？
咁麻煩架原來

比特幣咪即係手機遊戲果d石囉，不過石可以換返做錢。隻驚一收皮你有幾億石都係無用

個所謂掘礦，咪就是處理緊交易，它原理就是要避免有人出cheat。

你提供左交易的計算力，它個機制就reward你比特幣做獎勵。

首先要明咩係Blockchain，可以睇下網上講解先

再黎運作原理

9up當呼吸
黃金有工業用途，但唔係電線

我估他是想講晶片導體。

請問美元背後又係乜野back up
自從世界由金本位年代走入信用貨幣年代
貨幣本身就只係印出黎

唔明有人成日話佢係騙局

騙局要有主持先叫騙局
BTC創造出黎 D人炒高炒低 都唔關佢本身既事
就算係BTC第一持有量既人 都只係得十萬粒多D 佢本人都係BTC信徒
現行法幣制度至少存在四大問題：
1）現體系會侵犯個人隱私
2）現體系永遠都有通貨膨脹
3）高昂的交易成本（具體點說就是資金結算清算的手續費太貴）
4）缺乏『不可逆』的支付手段

比特幣的奧妙
模擬貴金屬貨幣
1）總量有上限（因為大自然的礦藏有上限）
2）開採要有成本（因為『挖礦』有代價）
2）幾乎可無限分割（因為純金純銀質軟）

能體現無政府主義的三層理念
因為無政府主義認為，現代法幣所有問題的根源就在於『有中心』，現在讓我重新設計貨幣體系，我第一件事當然就是要幹掉中心； 當然在他們眼里中央銀行是大中心，一堆商業銀行是小中心，無論大中心小中心都是中心——統統幹掉！

給所有成員平等的參與權，並保護他們的隱私
所有人有發行貨幣的權力
所有人有記賬及保存賬本的權力

賬本：所有賬本『永續記錄、內容透明』
『永續記錄+內容透明』 的目的是為了保存最完整的證據鏈，約束和保障無人抵賴，難以作弊。

我諗話係騙局應該係類似倫敦金呃人投資嗰種騙局
講到幾好賺 賺夠想益下人嗰種

美金係美國政府以未來稅收向聯邦儲備局作為抵押而發行既貨幣
而聯儲局你可以理解為係由各銀行組成既半私人公司

比特幣嘅價值係建基於挖礦嘅電力成本同機會率，每12.5粒幣嘅價錢=每一個block背後有幾多人挖礦x電費

但係佢嘅價值同背後有幾多人挖礦係有雞定有蛋先嘅循環

美軍

今日A幣
明日B幣
後日C幣

炒到貴晒
我用以太幣唔撚好？
邊有人會玩接火棒

Bitcoin其實一開始係點解會值錢呢
好似係因為deep web,d人要交易又要無得捉，咁就慢慢開始令依d虛擬貨幣值錢

佢既好處係：除非你可以一次過hack哂所有機，如果唔係都做唔到假

有成50隻虛擬貨幣
點解一定要用比特幣

係呢一刻，bitcoin絕對係垃圾

但苦干年後，佢會世界通行取代所有貨幣

要普及需要時間

真心一句
停電 即刻完
錢仲用到

整個屎幣 尿幣 都得

無人信呢隻野既時候佢就咩野都唔值

你認為停電 D錢仲用到?
一無錢就去番黑暗時代 姐係用食物交易
你想用金? 你用肉眼分唔分到我個金係真定假?
我諗差極仲有太陽能掛?

你講既情況有D似委內瑞拉
宜家委內瑞拉既人想收BTC仲多過收錢 好多倍

重點係
呢個世界唔係得一隻幣
而時間作為單位先係真正公平的度量衡
有咩可能接受到隨時間推移，遲入局既會成本越貴，仲要係貴到離譜
咁既前設，正常人邊會遲左仲入局
我玩另一隻同功效既幣唔好？

你都可以買N個島仔自立建國 再整個貨幣出黎
睇下有冇人用?

同埋我鬼知你地有無用金手指
同埋人人都可以整一個自己幣啦
所以算吧啦

你d錢唔擺落銀行?
唔洗ATM禁出黎?

有冇諗過整出黎係咪一定有人用?

根本就係廢 算吧啦
電話無電 就玩完

我反而理解唔到挖礦依個行為，係咪姐係利用你部腦去幫人運算一d資料，然後再送返B幣比你做獎勵？

比特幣係無得印銀紙既貨幣，幣值純粹係睇投資者信心

因為唔可以完全取代日常小額交易
而覺得一樣野完全冇價值
係咪諗得太簡單?

點掘

要確保無人出cheat,全世界挖礦的電腦都要去解決一d複雜的數學puzzle,最快那個先可以去處理下一個block。

如果你想做假，你要有超過世上挖礦電腦50%的計算量，你先確保自己搶到處理權。

停電既話，全世界恐慌，到時乜錢都係廢紙

你咁講 無法啦
食物都可以做假
你做隻幣出黎有冇算力支持先？

其實youtube揾下片一睇就明

個價值咁浮動，邊有可能拎黎做日常交易

當世界墮落到貨幣都唔存在時候，根本冇財富保障可言，你渣咩都冇用，一粒子彈就K.O.你

總之好野嚟

跌啦 仲唔入手 一齊推返高佢

勁野

當住你面洗黑錢者

有興趣可以讀 The internet of money by Andreas Antonopoulos. 有無時間可以聽 audiobook.

首先，你可以把比特幣網絡視作為 Payment Network. 好似visa 咁，但係要使用呢個網絡需要一種唯一的資源，那個資源就是比特幣了。
例如你發送交易，需要支付 Mining Fees 比礦工。

說好的午餐肉屌閪

咪又係同啲牛熊証一樣, 純係炒賣工具, 一d實質價值都無, 專呃d傻鳩接火棒

時間會證明bitcoin係21世紀最成功騙局

而家$4000美金。大拿拿一粒仲值3萬幾蚊港紙。

但當佢價值跌到一個點既時侯，已經冇人再想入場，個個諗住走，咁個遊戲就玩完

信美金安全過支幣
完全認同你講法

13年都有人講過呢句野

密碼學／加密貨幣原理

我上年開既post
今年review過一次發覺最後果一兩篇寫錯左d野...
但係前面果d可以睇住先

鎂同人仔個保証唔係金本位

但佢地掛住國家個名，即係信用

一群人控制儲大部分比特幣，再操控貨幣係咪去中心化？ ，真正要去中心化睇黎要去埋人先得

如果個價真係去番2013年果陣。。
你估仲持有bitcoin果班係咩人

Bitcoin最大問題係太食電
若果冇大量/穩定既供電support成個system的話講咩都係嘥氣

我覺得係值錢在追查唔到，好似之前中wanna cry都係用bitcoin去比錢，
只要啲恐怖分子仲用緊就有佢價值

事實擺左係眼前，仲可以有人唔醒
你話佢貨幣不如話佢係商品黎

即係買700就信中共？
好多愛國分子

份子

唔係幾識， 但可唔可以咁講， 冒險樂園代幣有人收， 可以換返錢比你， 但如果冒險樂園執9左， 代幣就唔值錢？

咁我想問d數學puzzle係邊個出，而數學puzzle 本身有無意義？

幫手做Research , 有科研價值.

無必要0和GAME咁睇.

你話bitcoin值唔值1000 usd一粒, 可以幾肯定話你知唔值.

但你話bitcoins有無價值, 可以好肯定話你知有. bitcoins應該算係世界上認受性同便利性最高既黑巿/非政府操控貨幣, ,再加埋天生隱匿性同近乎100%既透明度, 現世雖然有好多替代品, 但bitcoins行先食晒d market share, 個system己經無得輸.

不過波幅極大, 幣價都係會受大戶影響. 要黎炒賣ok (risk 高), 要黎投資 is not ok.

我都想知
我唔知既係挖礦點玩法，砌部電腦玩爛張DISPLAY咁長開，就俾某單位BT出黎，咁邊個決定挖礦機會所得?

Bitcoin 而家只係一個交易方式
最後咪又係要換返做banknotes

到底數學puzzle 呢樣野係點吹出黎？

明明就係鬥擲骰子擲到六起機

係金屬 唔係鐵

Google search下sha256

解sha256 都係靠撞
hashing 唔係數學難題

分份皆可當名，份就唔可以當動詞
所以分子，份子皆可，"份開"就唔得

明白 學到野

知唔知咩係hash function？

如果係恐怖分子先主力用,你覺得政府會批准普通人炒賣?

睇完都係某登友個台灣網，一知半解，有個電郵要解一個數?
簽名鏈要計數?
交易要加簽又要計數?

極度簡化：
hash function = 將一串字變做另一串字
例如 hello world -> 5sad3a5d4q3aw1ed5a
你要做既就係想計得出黎果串字既開頭係0000
例如 hello world1 -> 00003a5d4q3aw1ed5a
你要試好多次先可以試到00003a5d4q3aw1ed5a
計到就可以得到一粒bitcoin

咁個字串係用黎記得個COIN既歷史?
每次交易都要加一/N個字?咁交易既人駛唔駛計?係咪會全世界協助你計?

密碼學／加密貨幣原理

Blockchain 本黎就唔係三言兩語解得清楚...

美元背後係石油

其實全部都係人造出黎既野, 點解可以講到係天然?

去中心化，政府冇得阻你交易，
冇可能立法禁止你買賣crypto

比特幣背後概念係blockchain技術
blockchain技術既支持又係未來既網絡傳輸
但到呢刻無人知未來會係點, 只係blockchain較為可信
簡單啲講比特幣既支持係黎自人既信念

咁個字串係用黎記得個COIN既歷史? 簡單黎講係
每次交易都要加一/N個字?咁交易既人駛唔駛計? 交易同挖礦係兩件事，你比個coin人，係唔需要挖礦
係咪會全世界協助你計? 唔係，你計好左，全世界都可以validate你串字

黃金？

紙幣冇人信又咪廢紙一張
當一樣物件有人信 就有價值架啦

唔可以
你真係要咁比喻既話，就假設冒險樂園係唔會執

其實你當係黃金咁樣就得，黃金值錢純粹係因為大家覺得佢值錢，如果唔係佢同炭無分別

知唔知貨幣特質係乜？

無知一問
美金唔係掛石油咩

軍力

因為bitcoin 最先出名, 其他coins未成熟己經搶先拎到個market. 認受性己經成為bitcoins cryptocurrency代名詞.

你屈同路人關蛇係愛國分子啊屌你老母

你當火蛇死㗎？

最先出，多人用，
好似以太幣咁都有佢ge價值，
哩樣由市場決定，
信bitcoin值錢相當於係對市場ge判幾，
我係咁覺得

講到尾
比特幣有用=\=比特幣值錢
兩者根本無因果關係

市場就係比大戶用法幣舞高舞低
明明推崇無政府主義、去中心化，反建制嘅產物
所謂幣圈就成日用Crypto被納入主流投資工具去宣傳所謂前景

係信石油用美金結算 邊個唔用美金找石油數就打鳩佢
美金先有價值

所以係騙徒有問題，
依家ge走勢同最初提出理念有差別，
我覺得中本聰係想用比特幣去取代各國貨幣，
消除通漲，
但依家就比人攞左去炒賣

美金back up咪美國，你拎美金去美國市場換其他錢，值錢野例如金，實換到

假設一時間美金被大量拋售，美國銀行一時間俾唔到其他貨幣/值錢野你，佢就會發債，叫你信佢既軍事同經濟，現世代黎講冇得唔信，而且仲係最可信，相對黎講

追查唔到係唔值錢，值錢係有人埋單。

去中心化，但無可能去大戶化。因為大戶先多野換到可以影響個market price.

偷換概念到一個極點。。。。

Bitcoin最大問題係無backup
美元既backup就係美國軍力

Bitcoin其中一個原意係對抗qe
但依家個泡沫仲勁過實體經濟

on9少陣睇遠啲得唔得
知唔知每日有幾多bitcoin交易，
樓下用唔到美金買包代表美金少人用？
真係唔知講咩好

大戶：我1000usd 換1粒，你賣唔賣？

理由wfc, 值錢就有人掘。

為嘈而嘈。 你岩晒，你老母比狗屌生左你，真係慘。

黃金有實際用途
呢個地球無黃金，你而家電話都無得用
唔係一句心理認受就解釋晒

所以我叫你目光放遠啲去啲交易所睇下，
每日都有咁多人買緊，即係個堆人都信有價值，
唔講咁多，你覺得冇價值咁你put左未

真是有人用bitcoin買過pizza

2010年已經有人用bitcoin買pizza
係香港落後者

而家去日本big camera買電子產品都可以用bitcoin比

而家主要貨幣都唔係金本位, 有人肯用黃金換你手上既錢, 呢d咪認受性lo.

現代貨幣就係講認受性, 美軍拎住全地球最強軍隊, 用指搶逼D石油/黃金出產國換佢D 廢紙, d廢紙咪變左美金lo. The story is that simple.

Coin就係有大戶接貨, 用黎避開操縱貨幣既政府 (其實主要係支那), 而d人就係識bitcoin, 信bircoin, 所以有價值. 當有一日無人信, 或者d大戶轉收其他野, bitcoins就可以一夜間變廢物.

就係咁.

駁你做乜, 跟本你就define另一樣野, 自己係到打飛機. 點駁. 平行時空.

block柒你單機la.

代佢回你一句: 佢樓下買唔到丫!

唔知幾多年前 有人用萬幾蚊bitcoin買pizza

佢只不過係用算力去解數學題，創作加密貨幣既人其實係整一個數學model，解題方式同結果=con，此model仲可以加d變數eg:區塊鏈

其實成件事就係用算力去做一d冇實質作用既野

題外話講下你想像中既算力共享，如果你想用你電腦算力，去幫人地運算eg : bt，database，cloud save，之類，其實響能源效益同經濟效益角度都係浪費，唔好淨係睇到你付出左幫人，假設你整左一個datebase出黎比人訪問，除左你既算力，電費，同上網費，通常現在係月費無限plan，而由於你既服務，而使服務你既網絡供應商要付出大量既營運成本，其實你私人提供一個咁既服務，係佔用左大量公用算力，即係你分出去既data都要經過唔同國家同地區既網絡節點用其資源，咁樣既效率低下，效果唔穩定，所以其實係浪費算力同網絡資源，所以私人提供算力只係用黎服務你識既人開心share就好，如果係大規模服務，都係商業或公營既方案，先至最具能源同經濟效益，最穩定，特別係d必需要既服務

其實網絡服務同社區服務都係一樣，私人團體唔穩定，多浪費係正常，攪慈善係大基金體系，政府攪先最接近慈善目的亦係一樣，私人，小型慈善團體成日俾人利用厄錢亦係一樣

所以從呢個基本延伸，虛擬貨幣由頭到尾都係一種浪費

只要大家都守遊戲規則就成立

算力算力算力算力算力算力算力

支那人用中文討論IT野真係ON9j到呢.

洗黑錢 買賣毒品專用貨幣

概念大約等同龐氏騙局

黃金係元素
生產到？起碼暫時未可以量產

所以黃金都算係一種可以接受既貨幣
但數量太有限
呢個係缺點

Bitcoin有固定數量既，有上限，無得生產

另外你話遲入局會愈貴，都係人炒既姐，黃金一樣
我話無得生產意思係假設個system無比人hack,但當然，bitcoin就係安全在無人hack到

黃金以家既作用基本上係用黎作為本國貨幣基礎以防置過份受外幣影響

簡單黎講萬一美元有一日仆街沒野對錨 到時可能就睇返邊個國家既黃金儲備多少去定價值 所以中美俄呢十幾年對黃金儲備都係一直有加無減

BTC無可能有咁既用途 唔好打飛機啦 透明度太低 持份者既比例都唔知 萬一原來一小撮人掌握多數貨幣 咁就仆得街

同埋基於有限性 BTC係一種通縮貨幣
on9先會用通縮貨幣

沒人hack到? 你係邊個平行時空?

無知一問，通縮貨幣有咩問題

哩單係bitcoin gold,
係咪btg相對小眾所以成功左？
如果係最熱門個堆貨幣應該冇咁易

你只能hack到交易平台，hack不到bitcoin本身。

情況等同你放港幣落銀行，銀行倒閉無晒錢，你不會話香港倒閉左。

其實你講野都幾串，串得黎又on9，我係咪係平行時空屌左你老母呀？

Bitcoin 呀，你果個係咩黎？文盲？

夠未?

基於有限性 BTC係一種通縮貨幣 on9先會用通縮貨幣
上面果句可以同樣應用係黃金到
持份者既比例都唔知 萬一原來一小撮人掌握多數貨幣 咁就仆得街
同上
BTC無可能有咁既用途 唔好打飛機啦
無人咁做同無可能有咁既用途唔識分?

你講野又串,D野又錯

平台又唔計 即係只要wallet比人偷唔到就好安全 咁仆得街啦 個個都淨係可以收埋係個wallet到唔拎得出黎交易

你究竟係咪on9,你拉上小小睇下人地講咩先喇

你只能hack到交易平台，hack不到bitcoin本身。

情況等同你放港幣落銀行，銀行倒閉無晒錢，你不會話香港倒閉左。

咁你hack到m記個外賣app無限叫餐
代表hack左港幣?

黃金唔係貨幣 係貨幣既其中一種基礎
大多黃金都係比政府私有 只有小量係流入民間 The Death of the money作者係前美國政府主要官員 佢書入面提到美國將黃金儲備放係軍事重地附近
同d沒常識既人討論真係好辛苦

自膠無睇清楚，真是51%攻擊。

不過呢樣野只會發生在小眾blockchain貨幣上。

黃金唔係貨幣都已經比你講得出

已經無人可以同你咁有常識既人討論

51% attack其實都唔算係hack啦，bitcoin呢個model一早就assume左要50%以上既node係正常node先可以運作到
同埋而家呢個時間，要有51% bitcoin mining power基本上係冇可能

第一篇的確係攻擊51%
但第二篇新聞反而用依句就可以答佢

你hack到錢走已經係好大問題
匯豐個app有漏洞前排比人偷到錢已經即時停app但人地只係講緊幾萬蚊

以家係hack入個system即係等同入左匯豐個system係佢個戶口拎錢 d幣撚大事化小都揾個好d既例子啦 柒下柒下咁

比特幣會隨時間減半，越挖越少
你一開始用1個鍾挖500個
之後入局既用一百年都無500個

1:黃金會唔會上漲得咁快？流通性有無下跌得咁快？
2:黃金有無替代品？比特幣唔用仲有同一功能同一性質既其餘無數種虛擬貨幣用，點解一定要用比特幣？

以家係hack入個system即係等同入左匯豐個system係佢個戶口拎錢
假設真係依個情況,咁係咪代表你hack左港幣 代表港幣唔安全
你淨係答係定唔係就得

通縮貨幣即係錢既價值持續高於物價
借令人減少投資意慾同消費 會導致經濟衰退 失業 個個都攬住d錢 貨幣應該係可以放鬆同收緊 唔係一味係咁收緊 btc以家就係不停收緊既情況

所以黃金咪被美元取代，你做咩姐
同咩上

條友好似中學雞

連貨幣係咩都未搞清楚果個係你

1. 咁代表黃金係較穩定既貨幣甚至你可以話佢係較優良既貨幣
2.1 黃金有無替代品？
咁不如講點解一定要用黃金,佢本身既作用係有替代品
2.2點解一定要用比特幣?
無話一定要用,只係依個po本身係講緊bitcoin先講依個
,但係依一刻我會認為比特幣 比其他虛擬貨幣 安全,因為係system本身就係要同時hack 51%既電腦先hack到,咁代表愈多人用愈安全
個問題其實你可以應用係港幣人民幣台幣到,純粹係你擇左佢,唔係必定擇佢

連登真係好撚低質
根本搞清楚
時間=生產力
貨幣=生產力儲存容器
就已經知道成件事既本質係極之不公平
當一個工人月薪$500比特幣
咁下個月又出500定出250？
定用其他貨幣做度量衡？
咁如果用比特幣做本位，薪金毫無疑問一定係減落去
咁我做一個月有500幣
同一條友遲一年打工，但佢人工出500定250？

你以家係引出點解btc比人hack同港幣比人hack點解港幣會安全比特幣會唔安全

btc既交易平台唔會幫到你追返d錢
如果你係匯豐acc唔見錢 銀行會比返你 幫你追返 而且銀行system係會有記認 你d錢要用 要提 全部都會check到 根本走唔甩

btc邊個認你? 你唔見左錢去差館報失睇下追唔追到 根本btc就係好浮

有國家用btc做外匯儲備 我咪認同btc有back up囉 有沒呀?

請你舉一個實物出黎係取代到黃金
下屆諾貝爾經濟學獎，一定係你拎

depends on當時total有幾多個工人做緊野

我無話比特幣係一個好好既貨幣
黃金咪被美元取代你依句係唔關事
我咁講係因為佢一邊講黃金好好,比特幣好差
我先同佢解釋黃金同比特幣值錢個性質係好似

你自己都講出重點
黃金無取代
比特幣有，炒到咁撚貴，又唔係必須用

又秒

下話？
咁我係上一代做工，個個月出500
下三代個個月出0.5
咁我先入局，後代仲洗唔洗做？
反正會一直漲落去
咁撚唔公平都會玩既遊戲
仲憨鳩過香港d樓
你玩埋我果份

你只係講出左
依兩個交易平台邊個好D

黃金被美元取代都唔關事？

其實教佢地係沒問題 但佢地成日用d鳩流既理論去反駁 不停係到搬龍門 同d極右撚一樣真係好麻煩

我都知社會上好多通漲既受害者 所以覺得通漲對佢地唔公平 係唔好事 會導致貧富懸殊 但呢個係資本社會既負影響 沒辦法避免 但通縮係全世界一齊死 沒人係贏家 通漲你買唔到樓 但都可以消費娛樂
1930 年世界經濟大衰退 通縮 最後係要用戰爭去令需求返黎先解決 邊樣嚴重d?

你究竟講咩,淨講香港

你呀爺果代個個人月薪都係1蚊
呀爸就月薪幾百
你依代就1萬
下代可能5-6萬

你仲未答到黃金有咩替代品

唔洗太勞氣
連登仔0影響力
佢地根本連資本主義社會係乜都未認清

岩呀，用左幾耐時間？

你開始明明地
加油

夠晒啦 我最後都講左 有國家拎btc做儲備已經夠 沒人肯擔保你已經可以反推論呢BTC係唔安全+唔work
係我眼中只係龐氏騙局

單純的原物料角度黎睇,黃金無替代品
但佢既價值亦唔止係局限係佢既用途

區塊鍵仲要已經應用到電子貨幣
虛擬貨幣又要勁多隻，我尋晚望下都有50隻左右

所有既貨幣，其價值都需要實物去支撐
因為貨幣只是用作交易
交易目的不是貨幣而是實物
既然你都講得出黃金無替代品
完

補充多少少就係 有國家去研究發行虛幣而唔係用btc就係因為自主權問題 一個國家控制唔到貨幣政策下場就會好似日本咁
所以日後有國家推虛幣都只會係以家既貨幣既副產器 係純for trading function係等你唔洗帶現金出街 而唔係比你挖錢 搞通縮